{"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad ja l√§hen 'vroom vroom'! Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin olla suur v√µi v√§ike"},{"text":"Mul on vaja teid, et edasi s√µita"},{"text":"Minu sees saab s√µita oma perega"}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":true},{"label":"Paat","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","sound":"car_vroom.mp3"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Ma h√µljun vee peal ja v√µin palju inimesi kaasas kanda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vajan suurt veekogu"},{"text":"üòÄ Mul v√µib olla sarv, mis l√§heb \"toot!\"."},{"text":"Olen suurem kui s√µudepaat"}],"options":[{"label":"Veoauto","isCorrect":false},{"label":"Rong","isCorrect":false},{"label":"Paat","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","sound":"boat_horn.mp3"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Lendan taevas ja mul on tiivad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è K√§in v√§ga k√µrgel!"},{"text":"Ô∏è Mul on mootorid, mis aitavad mul lennata"},{"text":"Ma v√µin sind viia kaugele kohtadesse"}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Scooter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","sound":"airplane.mp3"}},{"level":"4","type":"transport","question":"K√§in radadel ja vean palju reisijaid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on palju vaguneid seljataga."},{"text":"Ma k√§in tihti \"choo choo!\"."},{"text":"Peatun jaamades"}],"options":[{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Buss","isCorrect":false},{"label":"Takso","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","sound":"train.mp3"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Mul on kaks ratast ja sa pedaal, et ma l√§heks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul v√µib olla kelluke!"},{"text":"Mul on vaja, et sa pedaalid √ºmber l√ºkkaksid"},{"text":"Ô∏è V√µid minuga rajal s√µita"}],"options":[{"label":"Mootorratas","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Scooter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","sound":"bicycle.mp3"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Kannan palju inimesi linnas ringi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"L√µpetan inimeste pealev√µtmise!"},{"text":"Olen suurem kui auto."},{"text":"Ô∏è Minuga s√µitmiseks on vaja piletit."}],"options":[{"label":"Buss","isCorrect":true},{"label":"Van","isCorrect":false},{"label":"Tramm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","sound":"bus.mp3"}},{"level":"7","type":"transport","question":"V√µin lennata otse √ºles-alla. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on suur keerlev tera peal!"},{"text":"Vahel aitan inimesi, kes on haiged v√µi haiget saanud."},{"text":"Ma v√µin maanduda v√§ikestes kohtades."}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Rocket","isCorrect":false},{"label":"Helikopter","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","sound":"helicopter.mp3"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Olen nagu rong, aga s√µidan linna teedel.","hints":[{"text":"Jagan vahel teed autodega"},{"text":"Mind toidab elekter √ºlevalt"},{"text":"S√µidan tihti l√§bi kesklinna"}],"options":[{"label":"Takso","isCorrect":false},{"label":"Tramm","isCorrect":true},{"label":"Veoauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","sound":"tram.mp3"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Aitan inimestel tasu eest kiiresti ringi liikuda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on arvesti, et j√§lgida kulusid"},{"text":"Mind saab tervitada v√µi broneerida"},{"text":"Ma v√µin sind maha visata sinna, kuhu sul on vaja minna"}],"options":[{"label":"Takso","isCorrect":true},{"label":"Veoauto","isCorrect":false},{"label":"Parvlaev","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","sound":"taxi.mp3"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Viin inimesed kosmosesse! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga v√µimas!"},{"text":"Astronaudid reisivad minus"},{"text":"Lahkun maalt ja uurin t√§hti!"}],"options":[{"label":"Rocket","isCorrect":true},{"label":"Allveelaev","isCorrect":false},{"label":"Buldooser","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","sound":"rocket.mp3"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan maa sees. Vahel s√∂√∂d mind oma l√µunaga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tihti kr√µmpsuv."},{"text":"J√§nesed armastavad mind s√º√ºa."},{"text":"Mind v√µib salatisse panna."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Pall","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","sound":"correct"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Mul on vars, lehed ja vahel ka p√§ris l√µhn. Inimesed kingivad mulle kingituseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin olla palju erinevaid v√§rve."},{"text":"Vajan kasvamiseks vett."},{"text":"Sa v√µid mind vaasi panna."}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","sound":"correct"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Kasvan puu otsas ja ahvidele meeldib mind s√º√ºa. Olen kollane ja n√§mm. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan soojades kohtades."},{"text":"Mind on lihtne koorida."},{"text":"Minu nimi on v√§rv ja ka vili."}],"options":[{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","sound":"correct"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen suur ja pikk ning mul on palju lehti. Lindudele meeldib minus pesi ehitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Oravatele meeldib mulle ronida."},{"text":"Mul on puust tehtud pakiruum."},{"text":"Minu lehed muudavad s√ºgisel v√§rvi."}],"options":[{"label":"Maja","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","sound":"correct"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen v√§ike ja roheline ning kasvan teie √µuel. Sa v√µid minu peal k√µndida ja m√§ngida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Sa v√µid m√§ngida minu peal m√§nge."},{"text":"Olen valmistatud paljudest v√§ikestest teradest."},{"text":"M√µnele loomale meeldib mind s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Rohi","isCorrect":true},{"label":"Liiv","isCorrect":false},{"label":"Vesi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","sound":"correct"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen punane ja √ºmmargune ning kasvan viinapuul. Minust saab teha kastet. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚òÄÔ∏è Vajan kasvamiseks palju p√§ikesepaistet."},{"text":"Pizzal maitsen h√§sti."},{"text":"Minu nimi algab t√§hega \"T\"."}],"options":[{"label":"Kirss","isCorrect":false},{"label":"Tomati","isCorrect":true},{"label":"Viinamarja","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","sound":"correct"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Mul on lehtede asemel teravad n√µelad ja p√ºsin aastaringselt rohelisena. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Inimesed kaunistavad mind j√µuludeks."},{"text":"Olen igihalja puu t√º√ºp."},{"text":"M√µned karud elavad minusugustes metsades."}],"options":[{"label":"Kaktus","isCorrect":false},{"label":"M√§nnipuu","isCorrect":true},{"label":"Palmipuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","sound":"correct"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Mul on k√µva kest ja kasvab puu otsas. Oravatele meeldib mind talveks varjata. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu kesta v√µib lahti praguneda."},{"text":"Ô∏è Olen oravate lemmiktoit"},{"text":"Mind kutsutakse p√§hkliks."}],"options":[{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Nutikas","isCorrect":true},{"label":"Uba","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","sound":"correct"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen taim, mis ronib ja keerdub, mida sageli leidub seintel v√µi piirdeaedadel. Vahel on mul ilusad lilled.","hints":[{"text":"V√µin kasvatada hooneid."},{"text":"Ma vajan midagi, millest kinni hoida, kui ma kasvan."},{"text":"Minu nimi riimib \"jumalikuga\"."}],"options":[{"label":"Umbrohi","isCorrect":false},{"label":"Ivy","isCorrect":true},{"label":"P√µ√µsas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","sound":"correct"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen seeme, mida kuivatatakse, v√µid mulle kuuma √µli sisse potsatada ja kinos s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kollane."},{"text":"Teen maitsva suupiste."},{"text":"Olen p√§rit kobinast."}],"options":[{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Popkorn","isCorrect":true},{"label":"Nisu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","sound":"correct"}}]}